[阿記今年第1冠] 阿仙奴勝曼城捧超級聯賽盃

阿仙奴勝曼城捧超級聯賽盃 荷蘭射手冷靜奠勝

阿仙奴（Arsenal Women）終於捧盃，阿仙奴女足在英格蘭足總女子超級聯賽盃（FA WSL Cup）決賽，憑美迪瑪（Vivianne Miedema）入球，以1︰0取得近3季首個FA WSL Cup。賽事舉辦7屆，阿仙奴取得5冠是大贏家。

英格蘭足總女子超級聯賽盃（FA WSL Cup）20隊參賽，小組次名出線的阿仙奴先後擊敗新特蘭及雷丁打入決賽。她們在決賽憑美迪馬於32分鐘接應傳中，於遠柱控定壓過曼城守將再冷靜射入，一箭定江山。賽事舉辦7屆有兩屆冠軍屬曼城，其餘5年都是阿仙奴的天下，兵工廠女足繼2011、2012、2013及2015後，再次贏取女子超級聯賽盃。

入球功臣美迪瑪來自荷蘭，她15歲在海倫芬出道，是荷蘭女子聯賽最年輕上陣球員，之後轉投拜仁慕尼黑贏取2次德甲，至2017年轉投阿仙奴。21歲的美迪瑪在去年歐國盃決賽梅開二度助荷蘭反勝捧盃，她賽後表示︰「我知道對曼城不會有很多機會，他們很有組織，我要盡能力以肯定第一次機會便射得入。」

女足聯賽方面，阿仙奴目前落後車路士及曼城，以10戰20分排第3，未必可以取得前二的歐聯位置。

阿狗對女阿狗應該會被大炒